export default [
  {
    id: 1,
    question: "Що є гниллю для кісток? (Пр 14:30)",
    answers: [{ text: "Гнів" }, { text: "Гордість" }, { text: "Заздрість", correct: true }, { text: "Байдужість" }],
  },
  {
    id: 2,
    question: "Як звали вродливу жінку, яка врятувала свій ізраїльський народ?",
    answers: [{ text: "Раав" }, { text: "Естер", correct: true }, { text: "Ревекка" }, { text: "Альона" }],
  },
  {
    id: 3,
    question: "Ким Мордехай був Естер?",
    answers: [
      { text: "Кум" },
      { text: "Двоюрідний брат", correct: true },
      { text: "Рідний брат" },
      { text: "Людина яка хотіла вбити Естер" },
    ],
  },
  {
    id: 4,
    question: "Яке друге ім'я Естер? (Естер 2:7)",
    answers: [{ text: "Хеттура" }, { text: "Зілпа" }, { text: "Ціппора" }, { text: "Гадасса", correct: true }],
  },
  {
    id: 5,
    question: "Яка жінка була вдовою три години?",
    answers: [{ text: "Вірсавія" }, { text: "Суламіта" }, { text: "Ноемінь" }, { text: "Сапфіра", correct: true }],
  },
  {
    id: 6,
    question: "Збираючий під час літа - син розумний, а сплячий під час жнив -........... (Пр 10:5)",
    answers: [
      { text: "Син бездарний" },
      { text: "Син безпутній", correct: true },
      { text: "Син який ганьбить батьків" },
      { text: "Син безглуздий" },
    ],
  },
  {
    id: 7,
    question: "Яких комах знайшов Самсон у трупі лева? (Суд 14:8)",
    answers: [{ text: "Сарана" }, { text: "Комарі" }, { text: "Мухи" }, { text: "Бджоли", correct: true }],
  },
  {
    id: 8,
    question: "Як звали матір і бабусю Якова??",
    answers: [
      { text: "Лія і Сара" },
      { text: "Лія і Рахиль" },
      { text: "Ревекка і Сара", correct: true },
      { text: "Ревекка і Рахиль" },
    ],
  },
  {
    id: 9,
    question: "В чому звинувачував Бога Йона? ",
    answers: [
      { text: "В милості", correct: true },
      { text: "В тому що він був задовго в рибі, можна було і менше" },
      { text: "В тому що забрав тінь в нього над головою" },
      { text: "В тому що не післав йому води коли він хотів пити" },
    ],
  },
  {
    id: 10,
    question: "Яка дика тварина зустрічається в Біблії найчастіше?",
    answers: [{ text: "Голуб" }, { text: "Віслюк" }, { text: "Вівця" }, { text: "Лев", correct: true }],
  },
  {
    id: 11,
    question: "Що робить той, хто вмішується в чужу сварку згідно притчам Соломона? (Пр 26:17)",
    answers: [
      { text: "Кладе руку до лева в пащу" },
      { text: "Хапає пса за вуха", correct: true },
      { text: "Дьоргає кота за хвіст" },
      { text: "Ризикує виявиявитись винним" },
    ],
  },
  {
    id: 12,
    question: "З якого дерева Ной зробив ковчег? (Бут 6:14)",
    answers: [
      { text: "Дуб ліваньский" },
      { text: "Кедр" },
      { text: "Гофер", correct: true },
      { text: "Сосна алепська" },
    ],
  },
  {
    id: 13,
    question: "Як Ісус уздоровив тещу Петра? (Матв 8:15)",
    answers: [
      { text: "Закрив двері в кімнаті і молився на колінах" },
      { text: "Попросив Отця зцілити її" },
      { text: "Просто сказав щоб була зцілена" },
      { text: "Торкнувся її руки", correct: true },
    ],
  },
  {
    id: 14,
    question: "Хто помер через танці? (Мтв. 14:6-10)",
    answers: [
      { text: "Жінка Давида" },
      { text: "Іван Хреститель", correct: true },
      { text: "Самсон" },
      { text: "Ті хто несли ковчег заповіту" },
    ],
  },
  {
    id: 15,
    question: "Яке ім'я дав фараон Йосипові?? (Буття 41:45)",
    answers: [
      { text: "Цофнат-Панеах", correct: true },
      { text: "Фатмут-Панеух" },
      { text: "Натлум-Чифирун" },
      { text: "Харнаф-Шатриат" },
    ],
  },
];
